防疫基金資助得不償失 有劇團損過百萬僅獲最多 8 萬 質疑為何八和獨得千五萬

唔知佢地拎幾多

受武漢肺炎疫情影響，本地藝文活動停擺，業界損失慘重。早前，政府宣布向藝術文化界撥 1.5 億元防疫抗疫基金。300 億防疫抗疫基金中予以藝文界的支援，約佔0.5%。究竟本地各藝團具體損失情況如何？防疫抗疫基金的資助又是否能夠填補藝團損失？
《立場新聞》就此訪問多個相關團體，發現多個表演藝團均表示得不償失。風車草劇團多場演出因疫情延期，損失以七位數字計，但最終只能獲上限 $80,000 政府資助。「九大藝團」之一的 CCDC 表示，雖然政府補貼估計達 160 萬，但亦同樣不夠補貼損失。
與他們相比，早前由體育、演藝、文化及出版界立法會議員馬逢國高調宣布補貼 1,500 萬元 的戲曲界機構八和會館 ，是個異數。《立場新聞》曾向民政事務局查詢，為何某些界別可獲特別優待，政府未有正面回答，僅回覆指局方一直與馬逢國、藝發局和八和會館等緊密聯繫。

ref. :